覺唔覺「有勇氣自殺，無勇氣生存」只係激將法

講真
一出世已經無得揀
生存根本係被動性
如果只係將目光放喺一剎那
好自然令生存看似好簡單

相反我覺得其實自殺嘅人先真係有真正嘅勇氣
對佢哋嚟講
生存絕對比自殺難
佢哋意識到將來嘅日子或者唔會更好
所以先踏出嗰一步

講真
日日都有人呻人生無意義 想死
但有幾多人真係的起心肝去自殺
咁你會唔會讚依班人好有勇氣？佢哋有勇氣生存喎
係唔會
大家繼續生存只係因為貪生怕死
唔敢死 依個意識存在喺每個人嘅基因入面
要自殺去克服佢 根本係好撚勇敢嘅一件事

對想死嘅人來講
自殺所需嘅勇氣只需一刻，但生存所需嘅勇氣係永恆
我唔可以好概括咁講佢哋面對緊嘅係咩
但「有勇氣自殺，無勇氣生存」只係適用於大部分唔敢死嘅人

其實我唔明點解要阻止人自殺
出世已經無得揀
點解死亡都唔俾？
根本無人知佢哋面對緊嘅係咩
更加唔會明白人哋嘅心理壓力承受程度
你哋站喺自己可以話佢去自殺係懦夫 逃避現實
但佢哋嘅抗壓能力或者喺佢身上一早已經超越咗大家所想

點解普世價值一定要正能量 唔俾人自殺？
如果話係人嘅天性
咁生育更加係
但依家全世界好多人都選擇唔生
咁又算唔算違反人性？

理性討論，歡迎分享你嘅意見

好痴線
我竟然睇哂成個post

點解普世價值一定要正能量 唔俾人自殺？

因為有錢佬要留番我地條狗命黎幫佢地搵錢

唔知，但想睇下其他人諗法
推

咁樓主有勇氣自殺定生存

法國樓主最近講嘢高質咗

其實我本身都想講因為政府要確保有足夠勞動人口，所以由細到大都教你做人要正能量，唔開心就係「病」係「錯」係「唔應該」
不過好似有啲陰謀論，廢事俾人攻擊

多謝你睇完一個痴線佬講嘢
我覺得我打出嚟仲痴線

至少依刻未敢死住，我係懦夫

多謝支持

生存唔需要勇氣，只需要面皮

夠厚乜都唔做有公屋有仲綜援

人生嘅意義根本由自己定義
你覺得有就自然有
無就自然無

無錯
單單只係「生存」根本無難度
難係難於所面對嘅一切

如果你簡單咁睇係一個人面對緊一條選擇題
A or B
當你面對一條選擇題既時候當然會有人支持A有人支持B。

但去到自殺既時候
生存 or 死亡
呢個唔再係普通既選擇題，因為你揀左死就end game，自不然大部分人都會叫你唔好死

咁你就摺啦

生存就係生存

你加咗咁多野落去

已經係講緊第2層次同第3層次

因為死亡，就真係失去所有。
其實無話有無勇氣，只在乎你點睇死亡呢件事

end game可以係好可以係壞，只係視乎你點睇

點樣可以生存得嚟撇除其他嘢唔講？
生存本身就會帶來一大堆附屬品

「有勇氣自殺，無勇氣做刺客」

咁自殺簡單好多嘅

咁啱睇到篇野講呢個話題

問題係未來係難以預測到。同埋好多人都會曾經有想死既念頭，如果個個想死就即刻死，分分鐘今晚就死撚曬60億人

活著係生命嘅意義
但活著有冇意義係自己話事

唔敢自殺羨慕人地有勇氣自殺
自殺需要勇氣 但選擇生存係呢個人間地獄需要更大勇氣
聽過黃子華未 自殺既人就係寧願去死都唔想留係到食屎
所以個D正面講法全部都係相反立場既人鳩UP
效果同政府自殺廣告推人去死一樣
成件事係好合理

例如？邊一大堆附屬品？
有公屋有綜援，唔駛做仲可以餓死你

你本事

仲可以順便死埋一了百了
連自己需要既勇氣都慳返